# js_homework_2_scope

## Ответьте на вопросы

-   Что такое область видимости? Какие области видимости вы знаете?
    > Ответ: Область видимости - это правила по которым возможно получить доступ к типам данных внутри данного объекта. Существует локальная и глобальая область видимости.
-   В какой момент создаётся лексическое окружение и что в него входит?
    > Ответ: Лексическое окружение создается перед выполнением программы во время лексического анализа кода. В лексическое окружение входят переменные их значения и ссылка на внешнее лексическое окружение
-   Чем функциональная область видимости отличается от блочной?
    > Ответ: Блочная область видимости существует внутри блока, функциональная внутри функции.
-   Где будет видны переменные, объявленные с помощью var, let и const?
    > Ответ: var - глобально везде. const, let - внутри блока.
-   Изучите механизм замыканий, в каких случаях в JavaScript используют замыкания?
    > Ответ: Когда требуется получить переменную описанную во внешней области видимости.

## Выполните задания

-   Установи зависимости npm `install`;
-   Допиши функции в `tasks.js`;
-   Проверяй себя при помощи тестов `npm run test`;
-   Создайте Merge Request с решением.

## Требования к заданиям:

-   6 и 7 Задачи "под звездочкой", их решать не обзательно, но будет круто, если сделаешь. Для выполнения нужно для их расомментировать тесты в файле `tasks.test.js`. Перед выполенением рекомендуем прочитать [документацию](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/WindowTimers/setTimeout).
-   проходятся тесты;
-   осмысленные названия переменных и функций;
-   использование const, let если необходимо;
-   допускаем использование break только в конструкции switch-case;
-   отсутствие невыполнимого кода (после return в функциях или в условиях, которые никогда не выполнятся);
-   правильное использование return в функциях (корректно возвращать только одно значение).
